何志平案揭涉事者黑客身份

2018年05月31日

何志平案揭涉事者黑客身份

何志平

【本報訊】港美政府均無公開被拒引渡疑犯身份，但原來早前美國審理前民政事務局局長何志平涉貪案時，曾披露一名在港被捕的澳門黑客，聯同兩名中國人涉入侵美國律師行電腦，盜取資料再投資股票，獲利至少400萬美元，疑犯其後在港被捕，但港府卻拒絕引渡，亦成為美方反對何保釋的理據。

疑入侵美律師行

前民政事務局局長何志平涉貪，去年在美國被捕，辯方律師爭取保釋時，曾引用Iat Hong案做例，指港美設有具效力的引渡協議。不過，檢控官今年2月向法官致函反駁辯方，首次披露港府拒絕Hong的引渡申請，時間與美國國務院報告提及的案件脗合，檢控官更相信Hong永遠也不會被引渡。最終法官同意引渡協議未必有效，加上其他因素，至今拒絕何保釋。

該宗案件指2016年12月，美國司法部檢控三名中國公民，指他們涉盜取兩間美國律師行的機密資料，再投資股票，獲利逾400萬美元。疑犯分別是約27歲的澳門居民Iat Hong、約51歲澳門居民Chin Hung及約31歲中國長沙居民Bo Zheng。

其中Hong在2016年12月25日於香港被捕，美國司法部當時表示，Hong即將面臨引渡程序，他亦已在香港法庭過堂，不過其後未有引渡至美國。

港美政府於1996年12月簽訂引渡協議，但設有不少豁免條款，如涉及的案件是關於國防、外交或重要的中國公眾利益或政策，港府都可拒絕引渡任何中國公民。

■記者陳建平

上一則
上一則
美設《香港政策法》區別中港

下一則
下一則
紅van撞壆翻側 司機受傷

美設《香港政策法》區別中港

港拒向美移交逃犯 衝擊一國兩制中方不滿美說三道四

制裁鄰國順手制裁埋香港啦

英雄安心上路啦

因小失大

辯方律師引條失敗案例

擺明國家想俾肥平做英雄

如果777去美國會唔會好似肥仔平咁？

lm

鬼佬唔會再信港共
咁把炮咪靠共產黨養起八百萬人囉

奶共抵撚死

寧願救三位電腦駭客, 都唔願救一位前局長
親疏有別...

原來係淋病害死肥何

真係千絲萬縷

幫共產黨做野既下場

為黨犧牲 ,請節哀順變

肥平之前想用在港物業做保釋條件，老美都話信唔過啦

豬隊友

條友一係就唔知頭唔知路，一係就做9肥平。如果肥平知道會唔會絶望

肥平好慘 condom咁用完即棄
「你還有黨呀」點解仲有人信